國家衛健委：除湖北外省份確診病例數下降幅度達42.8%

國家衛健委：除湖北外省份確診病例數下降幅度達42.8%

2020-02-09 18:32 來源：人民網 歐陽易佳字號減小字號增大
9日下午，國務院聯防聯控機制就疫情防控中重要生活物資的生產保供情況舉行新聞發布會，會上國家衛生健康委新聞發言人、宣傳司副司長米鋒首先通報了疫情情況。

2月8日0時—24時，各省（區、市）和新疆生產建設兵團報告，新增確診病例2656例，其中湖北2147例；新增重症病例87例，其中湖北52例；新增死亡病例89例，其中湖北81例，河南2例，河北、黑龍江、安徽、山東、湖南、廣西各1例；新增疑似病例3916例，其中湖北2067例。

當日新增治愈出院600例，其中湖北324例；解除醫學觀察的密切接觸者31124人。截至2月8日24時，據31個省（區、市）和新疆生產建設兵團報告，現有確診病例33738例，其中重症病例6188例，累計治愈出院病例2649例，累計死亡病例811例，累計報告確診病例37198例，現有疑似病例28942例。累計追踪到密切接觸者371905人，尚在醫學觀察的密切接觸者188183人。

累計收到港澳台地區通報確診病例53例，其中香港特別行政區26例，澳門特別行政區10例，台灣地區17例。全國除湖北外其他省份每日報告的確診病例數從2月3日890例下降到2月8日509例，下降幅度達到42.8%，這表明各地聯防聯控機制以及嚴格管理等防控措施正在發揮作用。（歐陽易佳）

編輯： 陳雨昀

正確解讀係瞞報率上升85.6%

開始暗示叫人復工

鑽石公主號都百幾左中左，中國會少左人感染？

想復工就復工啦屌

正

開工啦支那狗，理撚得你地肺炎

要復工喇
維尼要零感染就零感染

準備爆多獲

香港 26 ->36 ->38

up46%

復工

沒事兒了

係咪死晒

都死晒咪下降 又幾岩

0.00428%
走左唔計
死係街唔計

睇全國㗎嘛，衛健委想分裂國家？

唔該佢哋快啲返工
啲淘寶貨晾左係度好耐啦

肺炎唔洗返工？

快d復工啦，有政府唔駛驚

可控可防

咁上海封乜9野關呀？

等睇下半場開波
周圍城市都爆
睇支共救得邊個

強制在家隔離唔俾人出去睇醫生
自然少左確診啦

算9數啦你 做撚完戲未 放長雙眼睇你個垃圾政權點收皮法

快撚d復工啦 支那快撚d陷家產
gdp最緊要呀

亲.....多看两遍习思想 组织动员广大人民群众坚定不移跟党走

到依家都唔識死
復工啦，爆多獲

好鐘意睇佢地自欺欺人

信政府唔驚

春運回程第2波

死左係屋企鬼知咩,
要等幾日臭架嘛

咁上海北京做咩封城

外太空 確診升幅降低一半

送返去湖北咪計落湖北囉，好簡單姐

咁好啦快d返工

復工復工

今日公司上海個邊已經復工，睇吓點

無試劑唔計 係屋企死左無入數又唔計

TWITTER日日都有新片流出

冇問題 可以復工啦

屌你 都知你中共諗咩啦

想快啲令工廠復工 保住經濟

到時係工廠爆得仲勁 睇下到時點死

梗係
要配合復工

之後死嘅人當曬自然災害咪得大躍進時都係咁

依鋪我信你啦 全國解封 大復工 come on baby

你睇香港數字日日升就知支共數據有幾多水份

wo, bravo
小打小嬴，中打中嬴，大打大嬴
厲害了，我的國

正解到不能再正

黑龍江當局今日舉行記者會時，宣佈當地減少14個確診病例，官員解釋，國家衞健委日前修訂統計標準，沒有病徵的病人，不再計入確診病例，於是之前當地的13名病人，沒有病徵但檢測呈陽性，於是從確診病例中剔除，與此同時，當地綏化市一名診患者，在海南時已出現發燒病徵，於是，當局認為這病例應該計入海南省。

其實佢一開始有個model，係符合3%以下死亡率 ,
只要代入日子就可以俾番確診數字

到而家，冇啦啦話少左人確診，
咁好多自己計model果啲人都會信係有回落

疫情未受控就局住復工
咪又黎一波感染

開工了

係咁撚樂觀，就唔洗即日封埋北上廣深啦

燒哂佢，SUPER

自己放個病毒比黎 搞到收唔返

仲想拿拿聲復工 真係大想頭

理都無理過就死咪無確診囉

白痴先信

沒事兒

可以復工

送埋病毒過你

復工囉 死得仲快

即刻人道毁滅咪當冇感染

快啲復工啦 我求你

復工先咁講 冇事既北京上海都唔洗封啦

新一輪口罩統計
今次統計埋過去五日嘅口罩供應同價格
越多人做估算越準！

一分鐘唔洗做完！

詳情
[學術] 之前問大家啲口罩捱到幾耐，係時候再問

2月3號嘅結果
之前問大家啲口罩捱到幾耐，入嚟睇結果 [多圖]

一復工就爆發第二波
全國死清光

可能上海北京爆緊禽流感
唔係爆武肺咪少咗武肺確診

感染後治療成功康復
出院後老死

香港愈爆愈多

仲淘寶

陽性都唔計
This is China

快d復工，之後冚家剷

死撚晒咪下降幅度少咗囉

作數最好 病毒又唔會俾你穩維到
幾驚你唔復工